【ON9Facebook】Facebook 自動翻譯嚴重出錯 男子因說了「早安」竟遭逮捕

Facebook 自動翻譯大出包 男子說了「早安」竟遭逮捕
By Willie -
Oct 25, 2017

人類的語言多達數千種，自然而然也就產生了不少的語言隔閡。然而翻譯工具看似可以突破這道障礙，但有時候翻譯工具反而會成為你最大的阻礙。日前就發生了一起以色列警方逮捕一名巴勒斯坦男子的事件，全因為這名男子在 Facebook 上說了「早安」。

根據國外媒體報導，這名來自巴勒斯坦的男子是一名建築工人，而在上周他貼出了一張照片，照片中的他站在一輛推土機旁，並以阿拉伯文寫了一個詞彙「يصبحهم」，意思是「早安」。

接著，以色列警方接獲通報，懷疑這名男子打算用推土機進行恐怖攻擊。但為什麼呢？原來是因為 Facebook 的自動翻譯將阿拉伯文的「早安」翻成了「攻擊他們」，才導致這名男子遭到逮捕。警方在釐清狀況後也將這名男子釋放，但根據當地媒體報導，事實上在這名男子遭到逮捕之前，沒有任何一名看得懂阿拉伯文的警察讀過他的貼文。
現在 Facebook 方面也發表了聲明，並進行道歉：「很不幸地，我們的翻譯系統所造成的錯誤在上周曲解了一篇貼文。我們對他及他的家人感到抱歉。」

يصبحهم

Facebook 好似已經同以色列達成協議要監管巴勒斯坦人 Zuckerberg 本身就係猶太人

就算係都唔代表咩姐 唔比講緊打機

依家仲埋中國堆

元首為人類去除毒瘤功虧一簣

快啲拉佢

故意

起身就想殺人

很不幸地，我們的翻譯系統所造成的錯誤在上周曲解了一篇貼文。我們對他及他的家人感到抱歉。

大家翻譯都咁上下

GOOGLE個外星級 AI 可以自學人類語言未?

個AI整得太似人類啦